[
    {
        "question": "Doanh nghiệp có vốn đầu tư nước ngoài có được nhận chuyển quyền sử dụng đất tại Việt Nam?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Điều kiện vay vốn ngân hàng là gì? Nếu người đứng tên sổ đỏ chết thì có dùng sổ đỏ đó đi vay ngân hàng được không?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Chính thức: Đã có Nghị định 29/2023/NĐ-CP quy định về tinh giản biên chế?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Thân nhân liệt sĩ có được miễn, giảm tiền sử dụng đất hay không?",
        "answer": "Như vậy, những người được hưởng ưu đãi người có công với cách mạng gồm có:"
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng thuê lại đất mới nhất năm 2023? Điều kiện để cho thuê lại đất là gì?",
        "answer": "Như vậy, để thực hiện quyền cho thuê lại đất cần đáp ứng các điều kiện sau đây:"
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng cho thuê đất mới nhất hiện nay? Thời hạn phải đăng ký cho thuê đất đối với cá nhân, hộ gia đình là bao lâu?",
        "answer": "Như vậy, thời hạn đăng ký cho thuê đất đối với cá nhân, hộ gia đình là 30 ngày kể từ ngày hợp đồng cho thuê đất có hiệu lực thì người sử dụng đất phải thực hiện thủ tục đăng ký biến động tại cơ quan đăng ký đất đai."
    },
    {
        "question": "Mua đất giấu vợ thì khi ly hôn có phải chia cho vợ hay không?",
        "answer": "Như vậy, quyền sử dụng đất mà người chồng có được sau khi kết hôn là tài sản chung của vợ chồng, trừ trường hợp người chồng có được từ thừa kế riêng, được tặng cho riêng hoặc thông qua giao dịch bằng tài sản riêng."
    },
    {
        "question": "Đất không có sổ đỏ được chia thừa kế không? Đất không có sổ đỏ chia thừa kế như thế nào? ",
        "answer": "Như vậy, nếu di chúc hợp pháp, việc chia thừa kế là quyền sử dụng đất không có sổ đỏ sẽ được phụ thuộc vào nội dung di chúc."
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng chuyển nhượng quyền sử dụng đất với hộ gia đình, cá nhân năm 2023? Chuyển nhượng quyền sử dụng đất đối với hộ gia đình, cá nhân cần đáp ứng điều kiện nào?",
        "answer": "Như vậy, đối với hợp đồng chuyển nhượng quyền sử dụng đất phải được công chứng hoặc chứng thực."
    },
    {
        "question": "Hướng dẫn thủ tục tách thửa hoặc hợp thửa đất trực tiếp giải quyết ở cấp huyện?",
        "answer": "Như vậy, thủ tục tách thửa hoặc hợp thửa đất trực tiếp giải quyết ở cấp huyện bao gồm 3 bước, kết quả thực hiện thủ tục này là xác nhận thay đổi vào Giấy chứng nhận đã cấp và trao cho người sử dụng đất."
    },
    {
        "question": "Mức thu nhập bao nhiêu một tháng thì được xác định là gia đình thuộc hộ nghèo? Quy trình ra soát gia đình thuộc hộ nghèo như thế nào?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Người dân bị thu hồi đất nông nghiệp có được tái định cư không? Hộ gia đình, cá nhân bị thu hồi đất nông nghiệp được bồi thường, hỗ trợ như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, theo quy định nêu trên, việc hỗ trợ tái định cư chỉ áp dụng đối với trường hợp thu hồi đất ở của hộ gia đình, cá nhân, người Việt Nam định cư ở nước ngoài mà phải di chuyển chỗ ở."
    },
    {
        "question": "Chung cư vĩnh viễn và chung cư 50 năm khác nhau như thế nào? Chủ căn hộ chung cư có được bồi thường khi bị tháo dỡ nhà không?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Một cuốn sổ Hồng có thể đứng tên tối đa bao nhiêu người sử dụng đất? Người bao nhiêu tuổi được đứng tên trên sổ Hồng?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Nhà cho người nước ngoài thuê có bắt buộc phải có Giấy chứng nhận không? Người nước ngoài thuê nhà ở tại Việt Nam phải đáp ứng điều kiện gì?",
        "answer": "Như vậy, nhà cho người nước ngoài thuê không bắt buộc phải có Giấy chứng nhận. Tuy nhiên việc cho người nước ngoài thuê nhà phải có một số giấy tờ khác theo quy định của pháp luật."
    },
    {
        "question": "Cộng đồng dân cư có được cấp Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất không? Điều kiện cấp Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất cho cộng đồng dân cư là gì?",
        "answer": "Như vậy, các đối tượng được Nhà nước giao đất, cho thuê đất, công nhận quyền sử dụng đất, nhận chuyển quyền sử dụng đất gồm có:"
    },
    {
        "question": "Hướng dẫn trình tự đăng ký thay đổi tài sản gắn liền với đất vào Giấy chứng nhận đã cấp?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Hướng dẫn thủ tục cấp lại Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất bị mất thực hiện tại cấp tỉnh nơi đã thành lập Văn phòng đăng ký đất đai? ",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Đất rừng sản xuất có được làm trang trại không? Trình tự xây trang trại trên đất rừng sản xuất hợp pháp?",
        "answer": "Như vậy, đất rừng sản xuất thuộc nhóm đất nông nghiệp được sử dụng vào mục đích sản xuất nông nghiệp, lâm nghiệp, nuôi trồng thủy sản và mục đích sinh thái, du lịch."
    }
]